曾舉牌要求習近平下台 湘公民羈押兩個月後死亡 疑遭虐待

河南維權人士王美余從去年到今年7月，至少兩次公開舉牌要求習近平和李克強下台、實行全民選舉。近日他在羈押期間離奇死亡。（王美余朋友提供）

被羈押在衡陽看守所的大陸人權活動者王美余，近日突然在羈押中死亡，他此前曾多次公開舉牌要求習近平和李克強下台；當地警方和軍方醫院全面封鎖消息並威脅聲援人士，而民間相信他是遭到虐待而死。（黃小山/程文 報道）

多位湖南籍維權人士透露，衡陽市衡陽縣人權活動者王美余，是於周一（23日）凌晨傳出死訊。他之前因舉牌要求習近平和李克強下台遭警方抓捕，並在衡陽市看守所已羈押兩個多月。

本台記者聯絡上了王美余的66歲母親，她哭訴兒子在看守所死亡，他年僅38歲。這位仍沉浸在悲痛中的母親控訴，他早年喪父，艱辛養大幾個孩子，其中一個兒子還是殘疾。王母一直用方言悲憤控訴，並表示要去政府要說法。

王母說：唉，我王美余在看守所已經死了啊，在看守所死的。王美余今年才是38歲呀，我66歲，他爸爸去世了，去世20年了，我一個兒子都死了，我還有兩個崽（兒子），一個跛子崽，我莫得辦法呀。就我一個人在屋裡，政府上面我想走那裡去，想走那裡去呀……

王美余的遺孀曹曙霞對本台記者表示，王美余在7月8日被抓，進去的時候身體正常，現在突然被告知在當地一間軍隊醫院裡死亡，她見到遺體的時候已是面目全非，她已經認不出丈夫。即使在悲慘的狀況，他們一家去醫院殮房見親人遺體的時候，仍被警察嚴密控制。

曹女士說：7月8號進去的，抓進去的時候甚麼原因也不說，7月11號通知我說，那個拘留了。進去的是一個大活人，非常正常的一個人，到9月23號早上的4點多鐘，他們村子裡的村書記打電話來說，王美余去世了。然後我問原因，他說不知道，他說是上面領導通知他的。去世的那個時間一點都不知道，然後地點開始也沒給我講，後面我又打電話問，他說在衡陽市的169醫院。在那個169醫院的太平間（殮房），我看到的時候，完全是兩個人，我已經不認識他了。他們是不讓我們帶手機進去，還有很多警察拖著我們，不讓我們靠近的。

曹女士透露，王美余被抓之後，律師曾兩次會見他。第一次的時候，王美余被關在幾十人的大號（倉）裡，到8月底再次會見的時候，王美余就已經被單獨關押。王美余去世給家庭帶來很大的打擊，她和王美余有兩個孩子，最大的才11歲。多年來，夫妻倆一直被官方嚴密監視，並失去工作。

據悉，事發至今，王美余親屬沒有得到官方任何說法，周二（24日）下午，當地官方曾要求親屬簽字進行屍檢，但親屬們指出，迄今為止，他們甚至無法知道自己親人死亡的準確時間，他們無法再相信政府。

曾和王美余有一面之交的陳先生透露，王美余因兩次舉牌要求習近平和李克強下台，並還民眾選舉權，所以導致打壓。即使是在人死後，他們依然全力阻撓王美余的朋友前去探望他的親人，他亦將在明天（周三）被國保約談。

陳先生說：去年的時候舉過一次牌，地點是在湖南衡陽師範學院的門口。7月份再次舉牌，是在湖南省公安廳，就被抓起來了。他從去年舉牌開始就沒有生活來源了，現在都管控得很嚴，包括跟他的家屬的接觸，都不會順利。昨天（周一）開始，有關部門已經對可能提供幫助的一些人打招呼。明天，我可能也會跟當地的國保見面。

為了解王美余的死因，本台記者致電衡陽市解放軍169醫院，該院人士稱，他們屬軍隊醫院，事發時不是她上班，並稱同事之間相互不會談論此事。而衡陽市公安局一直沒有接受採訪。

近年來，隨著中共官方持續鎮壓異見人士，包括諾貝爾和平獎得者劉曉波在內的多名政治犯，都是在關進監獄後死亡，但中國官方宣稱是因病

Rip

唉

符合國情

推

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

又謀殺左一個烈士，係中国夠膽講真話已經係勇士。

希望重光之後可以畀返個名份佢地